<?xml version="1.1" encoding="UTF-8" standalone="no" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href= "festival_cannes.xslt" ?>

<!DOCTYPE festival_cannes SYSTEM "festival_cannes.dtd">

<festival_cannes annee="2022">

	<!-- nationalités des différents films, cf. https://en.wikipedia.org/wiki/ISO_3166-1_alpha-3 -->
	<nationalites>
		<pays code="___">Inconnu</pays>
		<pays code="ZAF">Afrique du Sud</pays>
		<pays code="ALB">Albanie</pays>
		<pays code="DEU">Allemagne</pays>
		<pays code="BEL">Belgique</pays>
		<pays code="CAN">Canada</pays>
		<pays code="KOR">Corée du Sud</pays>
		<pays code="HRV">Croatie</pays>
		<pays code="DNK">Danemark</pays>
		<pays code="ESP">Espagne</pays>
		<pays code="USA">États-Unis</pays>
		<pays code="FIN">Finlande</pays>
		<pays code="FRA">France</pays>
		<pays code="GRC">Grèce</pays>
		<pays code="GNB">Guinée-Bissau</pays>
		<pays code="IND">Inde</pays>
		<pays code="IRN">Iran</pays>
		<pays code="ISR">Israël</pays>
		<pays code="ITA">Italie</pays>
		<pays code="JPN">Japon</pays>
		<pays code="MAR">Maroc</pays>
		<pays code="MEX">Mexique</pays>
		<pays code="NOR">Norvège</pays>
		<pays code="PSE">Palestine</pays>
		<pays code="NLD">Pays-Bas</pays>
		<pays code="PHL">Philippines</pays>
		<pays code="POL">Pologne</pays>
		<pays code="PRT">Portugal</pays>
		<pays code="ROU">Roumanie</pays>
		<pays code="GBR">Royaume-Uni</pays>
		<pays code="RUS">Russie</pays>
		<pays code="SER">Serbie</pays>
		<pays code="SWE">Suède</pays>
		<pays code="CHE">Suisse</pays>
	</nationalites>


	<!-- le choix a été fait de faire figurer dans les artistes qui suivent,
	     à la fois ceux participant au festival de Cannes, comme réalisateur, scénariste, ou acteur,
	     et ceux qui sont membres du jury
	     (en supposant qu'un tel membre est aussi un artiste, ce qui est
	      une simplification théorique, mais a priori toujours vraie d'un point de vue pratique),
	     dans la perspective d'une extension du fichier à par ex. l'ensemble des festivals de Cannes,
	     pour lesquels un même artiste peut apparaitre comme concourant pour une année,
	     et comme membre du jury pour une autre (ce qui nécessiterait toutefois un léger réusinage du fichier,
	     pour différencier les différentes années du festival),
	     comme par ex. Vincent Lindon, lauréat du prix d'interprétation masculine en 2015 et président du jury
	     en 2022, ou Jerzy Skolimowski, membre du jury en 1987, et réalisateur et scénariste du film "Eo",
	     lauréat du prix du jury en 2022 -->

	<artistes>

		<artiste id="a_abbasi" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Ali</prenom>
			<nom>Abbasi</nom>
		</artiste>

		<artiste id="f_agheli" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Firouz</prenom>
			<nom>Agheli</nom>
		</artiste>

		<artiste id="n_akbarpour" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Nima</prenom>
			<nom>Akbarpour</nom>
		</artiste>

		<artiste id="t_alidoosti" sexe="F" pays="IRN">
			<prenom>Taraneh</prenom>
			<nom>Alidoosti</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_alimohammadi" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Mohammad</prenom>
			<nom>Ali Mohammadi</nom>
		</artiste>

		<artiste id="j_alwyn" sexe="M" pays="GBR">
			<prenom>Joe</prenom>
			<nom>Alwyn</nom>
		</artiste>

		<artiste id="z_amir_ebrahimi" sexe="F" pays="IRN">
			<prenom>Zar</prenom>
			<nom>Amir Ebrahimi</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_ashtiani" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Arash</prenom>
			<nom>Ashtiani</nom>
		</artiste>

		<artiste id="f_aslani" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Farhad</prenom>
			<nom>Aslani</nom>
		</artiste>

		<artiste id="p_avdeyev" sexe="M" pays="RUS">
			<prenom>Philipp</prenom>
			<nom>Avdeev</nom>
		</artiste>

		<artiste id="dn_bae" sexe="F" pays="KOR">
			<prenom>Doo Na</prenom>
			<nom>Bae</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_bajestani" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Mehdi</prenom>
			<nom>Bajestani</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_bak" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Stéphane</prenom>
			<nom>Bak</nom>
		</artiste>

		<artiste id="l_barbiero" sexe="M" pays="___">
			<prenom>Lupo</prenom>
			<nom>Barbiero</nom>
		</artiste>

		<artiste id="t_barhom" sexe="M" pays="PSE">
			<prenom>Tawfeek</prenom>
			<nom>Barhom</nom>
		</artiste>

		<artiste id="t_beatty" sexe="F" pays="CAN">
			<prenom>Tanaya</prenom>
			<nom>Beatty</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_benjamin" sexe="M" pays="USA">
			<prenom>André</prenom>
			<nom>Benjamin</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_bennacer" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Sofiane</prenom>
			<nom>Bennacer</nom>
		</artiste>

		<artiste id="i_berben" sexe="F" pays="DEU">
			<prenom>Iris</prenom>
			<nom>Berben</nom>
		</artiste>

		<artiste id="v_berlin" sexe="F" pays="DNK">
			<prenom>Vicki</prenom>
			<nom>Berlin</nom>
		</artiste>

		<artiste id="o_biron" sexe="M" pays="RUS">
			<prenom>Odin</prenom>
			<nom>Biron</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_borghi" sexe="M" pays="ITA">
			<prenom>Alessandro</prenom>
			<nom>Borghi</nom>
		</artiste>

		<artiste id="c_bretheau" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Clara</prenom>
			<nom>Bretheau</nom>
		</artiste>

		<artiste id="v_bruni_tedeschi" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Valeria</prenom>
			<nom>Bruni Tedeschi</nom>
			<biographie>
				Née à Turin , Valeria Bruni-Tedeschi a suivi des cours de théâtre à l'atelier Jean Darel, les cours de Blanche Salant au Centre Américain et a fréquenté l'Ecole des Amandiers de Patrice Chéreau à Nanterre.
				En 1983, elle débute en parallèle à la télévision dans Paolino, la Juste cause et la bonne raison de François Reichenbach, au théâtre dans Platonov de Tchekov mis en scène par Patrice Chéreau et au cinéma.
				Elle n'a cessé depuis lors, entre la France et l'Italie, de mener de front théâtre, cinéma et télévision.
				Pour la télévision, elle tourne dans L'Amoureuse de Jacques Doillon (1988), Petites de Noémie Lvovsky (1997), au théâtre on la voit dans des pièces de Kleist mises en scène par Pierre Romans (1983).
				Au cinéma elle joue dans Hôtel de France de Patrice Chéreau (1987), L'Homme qui a perdu son ombre d'Alain Tanner (1991), ou accompagnant les débuts de la réalisatrice Laurence Ferreira-Barbosa, dans Les Gens normaux n'ont rien d'exceptionnel (1993) pour lequel elle reçoit de nombreux prix.
				Fidèle à Patrice Chéreau, elle joue dans La Reine Margot (1993), Ceux qui m'aime prendront le train (1997), accompagne Noémie Lvovsky dans Oublie moi (1993) et La Vie ne me fait pas peur (1998).
				On la retrouve aussi dans La Seconda Volta de Mimmo Calopresti (1995), Mon homme de Bertrand Blier (1995), Encore de Pascal Bonitzer (1996), Nénette et Boni de Claire Denis (1996), La Couleur du mensonge de Claude Chabrol (1998), La Nourrice de Marco Bellochio (1998).
				Elle a récemment tourné dans Rien à faire (1999) de Marion Vernoux, Voci (2000) de Franco Giraldi et Inverno de Nina di Majo (2001).
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="w_bungue" sexe="M" pays="GNB">
			<prenom>Welket</prenom>
			<nom>Bungué</nom>
		</artiste>

		<artiste id="z_buric" sexe="M" pays="HRV">
			<prenom>Zlato</prenom>
			<nom>Buric</nom>
		</artiste>

		<artiste id="d_capezza" sexe="F" pays="ITA">
			<prenom>Denise</prenom>
			<nom>Capezza</nom>
		</artiste>

		<artiste id="b_carrion-weiss" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Baptiste</prenom>
			<nom>Carrion-Weiss</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_chardard" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Alexia</prenom>
			<nom>Chardard</nom>
		</artiste>

		<artiste id="h_chau" sexe="F" pays="USA">
			<prenom>Hong</prenom>
			<nom>Chau</nom>
		</artiste>

		<artiste id="sk_chung" sexe="F" pays="KOR">
			<prenom>Seo-Kyung</prenom>
			<nom>Chung</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_cotillard" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Marion</prenom>
			<nom>Cotillard</nom>
		</artiste>

		<artiste id="d_cronenberg" sexe="M" pays="CAN">
			<prenom>David</prenom>
			<nom>Cronenberg</nom>
			<biographie>
				Metteur en scène, scénariste et acteur canadien, David Cronenberg est né en mars 1943 à Toronto.
				Encore à l'université, il produit deux courts métrages, Transfer et From the Drain suivis de deux moyens métrages, Stereo et Crimes of the Future.
				En 1975, il tourne son premier long métrage Frissons.
				Ensuite ses réalisations sont : Rage(1977), Fast Company (1979).
				En 1980, Scanners connaît un succès mémorable.
				Vidéodrome, sorti début 83, est salué par Andy Warhol comme "l'Orange Mécanique des années 80".
				Avec The Dead Zone (1984), il obtient trois des cinq prix du Festival d'Avoriaz et sept nominations aux prix Edgar Allan Poe aux Etats-Unis.
				En 1986, Mel Brooks le convainc de tourner un remake de La Mouche.
				Le film remporte un Oscar et le Prix du Jury à Avoriaz.
				En 1996, il reçoit le Prix Spécial du Jury à Cannes avec son film Crash.
				Puis il présentera à Cannes en 2002 Spider et en 2005 A History of Violence. 
			</biographie>
		</artiste>


		<artiste id="e_dambrine" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Eden</prenom>
			<nom>Dambrine</nom>
		</artiste>

		<artiste id="e_danino" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Eva</prenom>
			<nom>Danino</nom>
		</artiste>

		<artiste id="jp_dardenne" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Jean-Pierre</prenom>
			<nom>Dardenne</nom>
			<biographie>
				« La Cinéfondation, les courts métrages en Compétition, c'est la certitude de découvrir de jeunes cinéastes, de nouveaux regards qui nous aideront dans notre métier de vivre. »
				Jean-Pierre Dardenne est né en 1951 à Engis (Belgique). Étudiant en art dramatique, il rencontre le poète, dramaturge et metteur en scène Armand Gatti et devient son assistant.
				Dès 1974 il commence à tourner avec son frère Luc des vidéos militantes, des reportages sur des questions sociales, puis à produire et réaliser des documentaires à travers leur atelier de production Dérives.
				Ils passent à la fiction avec Falsch (1987), suivi de Je Pense à Vous (1992).
				Leur troisième film, La Promesse (1996), est présenté avec succès à la Quinzaine des Réalisateurs.
				En 1999 le Festival de Cannes sélectionne Rosetta : le jury lui attribue la Palme d’Or et le Prix d’interprétation féminine pour la jeune Émilie Dequenne.
				En compétition en 2002, Le Fils vaut à Olivier Gourmet le Prix d’interprétation masculine.
				En 2005 les frères Dardenne remportent une deuxième Palme d’Or pour L’Enfant.
				Le Silence de Lorna gagne le Prix du Scénario en 2008.
				Poursuivant leur histoire avec le Festival de Cannes, ils reçoivent le Grand Prix en 2011 pour Le Gamin au Vélo.
				En 1994 Jean-Pierre et Luc Dardenne ont fondé Les Films du Fleuve pour produire leurs films et ceux d’autres cinéastes.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="l_dardenne" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Luc</prenom>
			<nom>Dardenne</nom>
		</artiste>

		<artiste id="c_de_bruyne" sexe="F" pays="BEL">
			<prenom>Charlotte</prenom>
			<nom>De Bruyne</nom>
		</artiste>

		<artiste id="d_de_leon" sexe="F" pays="PHL">
			<prenom>Dolly</prenom>
			<nom>De Leon</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_de_sacy" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Agnès</prenom>
			<nom>de Sacy</nom>
		</artiste>

		<artiste id="c_dean_kriek" sexe="F" pays="ZAF">
			<prenom>Charlbi</prenom>
			<nom>Dean Kriek</nom>
		</artiste>

		<artiste id="f_demules" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Franck</prenom>
			<nom>Demules</nom>
		</artiste>

		<artiste id="c_denis" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Claire</prenom>
			<nom>Denis</nom>
			<biographie>
				« Mais, évoluant parmi des visages blancs majoritairement, Victoire se voyait comme eux ou, plus précisément ne pensait jamais qu’il y avait entre ces figures et la sienne de différence notable et de nature à modifier tant soit peu sa propre manière d’apparaitre aux yeux du monde. »
				Marie NDiaye - Les sœurs« J’ai finalement choisi de citer Marie NDiaye pour parler de mon travail dès mon premier film.
				Il me semble que ce qui est caché, c’est ce qui me détermine.
				À la Cinéfondation les portes sont ouvertes pour accueillir et soutenir les films qui sont déjà demain.
				Du demain qui vient du monde entier, tout entier, et ce vaste monde il n’est pas si grand au fond, les films voyagent vite, ils traversent les obstacles.
				Ici ils ne sont pas étranglés, assourdis, ils appellent, et dévoilent ce qui voudrait rester caché. »
				Née à Paris, Claire Denis passe son enfance dans plusieurs pays africains, notamment au Cameroun.
				De retour en France à l'âge de 12 ans, elle découvre le cinéma d’auteur auprès d’un professeur cinéphile.
				En 1972, elle sort diplômée de l’IDHEC et devient assistante réalisatrice aux côtés de Robert Enrico (Le Vieux Fusil en 1975 et L'Empreinte des géants en 1980) et de Wim Wenders (Paris, Texas en 1984 et Les Ailes du désir en 1987).
				Elle rencontre Agnès Godard, alors assistante-caméra de Wenders, qui deviendra sa directrice de la photographie.
				Elle travaille ensuite avec Jim Jarmusch sur Down by Law (1986).
				En 1988, son premier film Chocolat – histoire semi-autobiographique dans l'Afrique coloniale des années 50 – est en compétition au Festival de Cannes, nommé aux César et acclamé par la critique américaine.
				En 1994, J’ai pas sommeil est sélectionné à Un Certain Regard.
				En 1996, elle reçoit le Léopard d’or à Locarno pour Nénette et Boni.
				Suivront Beau Travail (1999), Trouble Every Day (2001), Vendredi soir (2002), 35 Rhums (2008), White Material (2009), Les Salauds (Un Certain Regard 2013).
				En 2017, Un beau soleil intérieur est présenté en ouverture de la Quinzaine des Réalisateurs.
				Son nouveau film, High Life, est sorti fin 2018.
				Claire Denis a coécrit la plupart de ses films avec Jean-Pol Fargeau mais a également travaillé avec Emmanuèle Bernheim, Marie NDiaye et Christine Angot.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="e_dequenne" sexe="F" pays="BEL">
			<prenom>Emilie</prenom>
			<nom>Dequenne</nom>
		</artiste>

		<artiste id="c_deruas_peano" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Caroline</prenom>
			<nom>Deruas Peano</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_desplechin" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Arnaud</prenom>
			<nom>Desplechin</nom>
			<biographie>
				Présent en Compétition à Cannes dès son premier long métrage, La Sentinelle, il tourne ensuite Comment je me suis disputé… (ma vie sexuelle) et révèle toute une génération de comédiens.
				Ses interprètes sont récompensés par les plus grands prix - notamment le Prix du 61e Festival de Cannes pour Catherine Deneuve dans Un conte de Noël.
				En février 2016, Trois souvenirs de ma jeunesse reçoit le César du Meilleur Réalisateur.
				Arnaud Desplechin vient de mettre en scène avec succès Père d’August Strindberg à la Comédie-Française.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="g_de_waele" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Gustav</prenom>
			<nom>De Waele</nom>
		</artiste>

		<artiste id="f_di_leva" sexe="M" pays="ITA">
			<prenom>Francesco</prenom>
			<nom>Di Leva</nom>
		</artiste>

		<artiste id="l_dhont" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Lukas</prenom>
			<nom>Dhont</nom>
			<biographie>
				Lukas Dhont est né à Gand en Belgique. Diplômé en arts audiovisuels du KASK Conservatorium,
				il a été de nombreuses fois récompensé pour ses courts métrages Corps Perdu et L’Infini. Tout au long de ses études, il s'est plutôt concentré sur la fiction mais a également étudié les possibilités du documentaire.
				En 2016, Lukas Dhont a été sélectionné par la Résidence de la Cinéfondation pour y développer le projet de scénario de son premier long métrage Girl.
				Le film illustre des thèmes que le cinéaste avait déjà explorés tels que la danse, la transformation et l'identité.
				Présenté à Cannes dans le cadre de la Sélection Un Certain Regard 2018, Girl y a remporté la Caméra d’or du meilleur premier film. Lukas Dhont travaille actuellement sur son deuxième long métrage.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="h_dickinson" sexe="M" pays="GBR">
			<prenom>Harris</prenom>
			<nom>Dickinson</nom>
		</artiste>

		<artiste id="i_di_majo" sexe="F" pays="ITA">
			<prenom>Ippolita</prenom>
			<nom>Di Majo</nom>
		</artiste>

		<artiste id="h_dorsin" sexe="M" pays="SWE">
			<prenom>Henrik</prenom>
			<nom>Dorsin</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_doucansi" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Milan</prenom>
			<nom>Doucansi</nom>
		</artiste>

		<artiste id="l_drucker" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Léa</prenom>
			<nom>Drucker</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_drzymalska" sexe="F" pays="POL">
			<prenom>Sandra</prenom>
			<nom>Drzymalska</nom>
		</artiste>

		<artiste id="n_edje" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Noham</prenom>
			<nom>Edje</nom>
		</artiste>

		<artiste id="n_elenev" sexe="M" pays="RUS">
			<prenom>Nikita</prenom>
			<nom>Elenev</nom>
		</artiste>

		<artiste id="e_ermishina" sexe="F" pays="RUS">
			<prenom>Ekaterina</prenom>
			<nom>Ermishina</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_essaidi" sexe="F" pays="FRA MAR">
			<prenom>Sofia</prenom>
			<nom>Essaïdi</nom>
		</artiste>

		<artiste id="g_farahani" sexe="F" pays="IRN FRA">
			<prenom>Golshifteh</prenom>
			<nom>Farahani</nom>
		</artiste>

		<artiste id="n_farahani" sexe="F" pays="IRN">
			<prenom>Nayereh</prenom>
			<nom>Farahani</nom>
		</artiste>

		<artiste id="f_fares" sexe="M" pays="SWE">
			<prenom>Fares</prenom>
			<nom>Fares</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_farhadi" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Asghar</prenom>
			<nom>Farhadi</nom>
			<biographie>
				Né en Iran, Asghar Farhadi fait ses débuts en tant que réalisateur avec Danse dans la poussière (2003) et Les Enfants de Belle Ville (2004).
				À propos d’Elly (2009) remporte l'Ours d'argent du meilleur réalisateur à la Berlinale mais c’est surtout son film suivant, Une séparation (2011), qui fait sensation.
				Acclamé par la critique en Iran et partout dans le monde, il reçoit de nombreux prix dont l'Oscar du meilleur film étranger, faisant de lui le premier cinéaste iranien à remporter la statuette.
				Le Passé, sélectionné en Compétition au Festival de Cannes, couronne Bérénice Bejo du Prix d’interprétation féminine en 2013.
				De retour en Iran, Asghar Farhadi réalise Le Client récompensé par deux prix au Festival de Cannes 2016 (Prix du scénario et Interprétation masculine pour Shahab Hosseini) et un nouvel Oscar du meilleur film étranger.
				Son dernier film, Un héros, a remporté le Grand Prix du Festival de Cannes 2021.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="p_favino" sexe="M" pays="ITA">
			<prenom>Pierfrancesco</prenom>
			<nom>Favino</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_fazilat" sexe="F" pays="IRN">
			<prenom>Sara</prenom>
			<nom>Fazilat</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_fofana" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Sidy</prenom>
			<nom>Fofana</nom>
		</artiste>

		<artiste id="jc_folly" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Jean-Christophe</prenom>
			<nom>Folly</nom>
		</artiste>

		<artiste id="o_ford_davies" sexe="M" pays="GBR">
			<prenom>Oliver</prenom>
			<nom>Ford Davies</nom>
		</artiste>

		<artiste id="dw_gang" sexe="M" pays="KOR">
			<prenom>Dong Won</prenom>
			<nom>Gang</nom>
		</artiste>

		<artiste id="lena_garrel" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Léna</prenom>
			<nom>Garrel</nom>
		</artiste>

		<artiste id="louis_garrel" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Louis</prenom>
			<nom>Garrel</nom>
		</artiste>

		<artiste id="t_govaerts" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Tijmen</prenom>
			<nom>Govaerts</nom>
		</artiste>

		<artiste id="j_gray" sexe="M" pays="USA">
			<prenom>James</prenom>
			<nom>Gray</nom>
			<biographie>
				Né à New York, James Gray a grandi dans le Queens mais étudie à l’école de cinéma et de télévision de l’University of South California.
				Il fait ses débuts de réalisateur en 1994 à l’âge de 25 ans avec Little Odessa, un film salué par la critique qui remporte le Prix de la critique au Festival de Deauville et le Lion d’Argent à la Mostra de Venise.
				Il est nommé la même année aux Independent Spirit Awards pour le Prix du Meilleur premier long métrage et pour celui du Meilleur scénario.
				Son second film, The Yards, est sélectionné en Compétition au Festival de Cannes 2000, tout comme La Nuit nous appartient en 2007.
				Dans son dernier film, Two Lovers, nommé aux Césars, James Gray fait équipe pour la troisième fois avec Joaquin Phoenix.
				Ce drame romantique qui se déroule à Brooklyn a également pour vedettes Gwyneth Paltrow et Isabella Rossellini.
				Two Lovers a été sélectionné en Compétition en 2008 au Festival de Cannes.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="m_grigore" sexe="M" pays="ROU">
			<prenom>Marin</prenom>
			<nom>Grigore</nom>
		</artiste>

		<artiste id="r_hall" sexe="F" pays="USA GBR">
			<prenom>Rebecca</prenom>
			<nom>Hall</nom>
			<biographie>
				Actrice, réalisatrice, scénariste et productrice anglo-américaine, Rebecca Hall fait ses début en tant que réalisatrice avec Clair-obscur, présenté en avant-première mondiale au Festival de Sundance en 2021, qu'elle écrit et produit également.
				Avec plus de trente films à son actif, Rebecca Hall a notamment joué dans Christine d'Antonio Campos, Vicky Cristina Barcelona de Woody Allen, Frost/Nixon, l’heure de vérité de Ron Howard, Le Prestige de Christopher Nolan et Question à 10 points de Tom Vaughan, son premier long métrage.
				Parmi ses autres rôles au cinéma, on retrouve My Wonder Women d'Angela Robinson, The Gift de Joel Edgerton, Une promesse de Patrice Leconte, Lady Vegas - Les Mémoires d’une joueuse de Stephen Frears, The Town de Ben Affleck et La Beauté du geste de Nicole Holofcener.
				À la télévision, elle a joué dans Tales from the Loop de Mark Romanek, Parade's End : Le dernier gentleman de Susanna White, The Red Riding Trilogy - 1974 de Julian Jarrold et The Camomile Lawn de Peter Hall.
				Sur scène, Rebecca Hall a joué dans Mrs. Warren's Profession, Comme il vous plaira, The Winter's Tale, Machinal et Animal.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="w_harrelson" sexe="M" pays="USA">
			<prenom>Woody</prenom>
			<nom>Harrelson</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_hathaway" sexe="F" pays="USA">
			<prenom>Anne</prenom>
			<nom>Hathaway</nom>
		</artiste>

		<artiste id="l_henneguier" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Liv</prenom>
			<nom>Henneguier</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_henochsberg" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Sarah</prenom>
			<nom>Henochsberg</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_hopkins" sexe="M" pays="GBR">
			<prenom>Anthony</prenom>
			<nom>Hopkins</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_hoseininia" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Mehdi</prenom>
			<nom>Hoseininia</nom>
		</artiste>


		<artiste id="i_huppert" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Isabelle</prenom>
			<nom>Huppert</nom>
			<biographie>
				Après le Conservatoire, Isabelle Huppert fait ses débuts au cinéma avec Bertrand Blier dans Les Valseuses, puis avec Bertrand Tavernier ;
				elle prend son envol avec La dentellière de Claude Goretta et Violette Nozière (Prix d’interprétation à Cannes) de Claude Chabrol, qu’elle retrouvera régulièrement :
				Une affaire de femmes, Madame Bovary, La Cérémonie.
				Fidèle à Benoît Jacquot, avec lequel elle fera plusieurs films dont Villa Amalia, elle tourne tant en France avec André Téchiné, Maurice Pialat, Michel Deville, Olivier Assayas, François Ozon, Olivier Dahan, Patrice Chéreau, Claire Denis, qu’à l’étranger avec Jean-Luc Godard, Mauro Bolognini, Michael Cimino, Joseph Losey, Marco Ferreri, Andrzej Wajda, Hal Hartley, les frères Taviani, Raoul Ruiz, Werner Schroeter, Michael Haneke (Prix d’interprétation à Cannes en 2001 pour La Pianiste).
				En 2005, une exposition « La femme aux portraits »révèle sa passion pour la photo et la montre à New York puis en Europe, sous l’objectif de 75 photographes parmi lesquels Cartier-Bresson, Robert Doisneau, Helmut Newton.
				Isabelle Huppert est également une grande artiste interprète de théâtre, elle a été dirigée notamment par Bob Wilson dans Orlando et récemment dans Quartett, par Claude Regy dans 4.48 Psychose et elle a joué Médée au Festival d’Avignon et Mary Stuart au Royal National Theater de Londres.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="f_jamshidnejad" sexe="F" pays="IRN">
			<prenom>Forouzan</prenom>
			<nom>Jamshidnejad</nom>
		</artiste>

		<artiste id="k_janssens" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Kevin</prenom>
			<nom>Janssens</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_kamran_bahrami" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Afshin</prenom>
			<nom>Kamran Bahrami</nom>
		</artiste>

		<artiste id="h_kore_eda" sexe="M" pays="JPN">
			<prenom>Hirokazu</prenom>
			<nom>Kore-eda</nom>
		</artiste>

		<artiste id="l_kornoski" sexe="F" pays="ISR">
			<prenom>Lihi</prenom>
			<nom>Kornowski</nom>
		</artiste>

		<artiste id="je_lee" sexe="F" pays="KOR">
			<prenom>Ji Eun</prenom>
			<nom>Lee</nom>
		</artiste>

		<artiste id="jy_lee" sexe="F" pays="KOR">
			<prenom>Joo Young</prenom>
			<nom>Lee</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_lengronne" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Annabelle</prenom>
			<nom>Lengronne</nom>
		</artiste>

		<artiste id="o_lesage" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Oscar</prenom>
			<nom>Lesage</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_lescot" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Micha</prenom>
			<nom>Lescot</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_lindon" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Suzanne</prenom>
			<nom>Lindon</nom>
		</artiste>

		<artiste id="v_lindon" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Vincent</prenom>
			<nom>Lindon</nom>
			<biographie>
				Prix d’interprétation au Festival de Cannes 2015 pour La Loi du Marché de Stéphane Brizé et rôle masculin principal de la Palme d’or 2021 Titane de Julia Ducournau, Vincent Lindon marque le cinéma de son empreinte depuis quarante ans, alternant succès populaires et films d’auteur.
				Il se révèle dans Quelques jours avec moi de Claude Sautet (1988), La Crise de Coline Serreau (1992) qui lui offre sa première nomination au César du meilleur acteur et Fred, film-événement de Pierre Jolivet (1997).
				Nommé six fois à cette récompense pour La Crise (1993), Ma petite entreprise de Pierre Jolivet (2000), Ceux qui restent d’Anne Le Ny (2008), Welcome de Philippe Lioret (2010), Quelques heures de printemps de Stéphane Brizé (2013), il la remporte en 2016 pour La Loi du marché.
				Comédien multiple, il tourne des premiers films – La Moustache d’Emmanuel Carrère à Hong Kong (2004), Pour elle de Fred Cavayé (2008), Augustine d’Alice Winocour (2012) –, invente un binôme avec Alain Cavalier pour Pater réalisé sans équipe technique et présenté au Festival de Cannes 2011, donne corps à Rodin pour Jacques Doillon en Compétition à Cannes en 2017 ou encore prête sa voix à L’Île aux chiens de Wes Anderson en 2018.
				Fidèle dans ses choix, Vincent Lindon joue régulièrement sous la direction de Benoit Jacquot depuis Le Septième Ciel (1997), de Stéphane Brizé de Mademoiselle Chambon (2009) à Un autre monde présenté à Venise en 2021, de Claire Denis des Salauds (2013) à Avec amour et acharnement, Ours d’argent au dernier Festival de Berlin, et de Xavier Gianolli avec lequel il tourne actuellement leur première série, Tikkoun, après le long métrage L’Apparition (2018).
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="a_litvack" sexe="M" pays="USA">
			<prenom>Andrew</prenom>
			<nom>Litvack</nom>
		</artiste>

		<artiste id="n_litz" sexe="F" pays="CAN">
			<prenom>Nadia</prenom>
			<nom>Litz</nom>
		</artiste>

		<artiste id="e_lietti" sexe="F" pays="ITA">
			<prenom>Elena</prenom>
			<nom>Lietti</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_lopez" sexe="M" pays="ESP">
			<prenom>Sergi</prenom>
			<nom>Lopez</nom>
		</artiste>

		<artiste id="n_lvovsky" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Noémie</prenom>
			<nom>Lvovsky</nom>
			<biographie>
				Diplômée de La Fémis, Noémie Lvovsky collabore à l’écriture avec Arnaud Desplechin, Philippe Garrel, Valéria Bruni Tedeschi.
				Son premier long-métrage Oublie-moi (1994) est suivi de Petites (1997), La Vie ne me fait pas peur (Prix Jean Vigo 1999), Les Sentiments (Prix Delluc 2003), Faut que ça danse ! (2007).
				Elle tient le rôle principal dans son dernier film, Camille redouble (2012), présenté à la Quinzaine des Réalisateurs et nommé 13 fois aux Césars.
				À l’affiche dans Ma Femme est une actrice d’Y. Attal, Backstage d’E. Bercot, Actrices de V. Bruni Tedeschi, Les Beaux Gosses et Jacky au royaume des filles de R. Sattouf, L’Apollonide de B. Bonello, Les Adieux à la Reine de B. Jacquot, Week-ends d’A. Villacèque, on la retrouvera dans les prochains films de Katia Lewkowicz, Romain Goupil, Vincent Mariette.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="l_ly" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Ladj</prenom>
			<nom>Ly</nom>
			<biographie>
				Réalisateur, scénariste, acteur et producteur, Ladj Ly marque le cinéma avec son court métrage Les Misérables et son documentaire À voix haute : La force de la parole qui lui valent de nombreuses sélections en festivals et des nominations aux César dans les catégories meilleur court métrage et meilleur film documentaire en 2018.
				L’année suivante, il adapte son court métrage Les Misérables en long métrage, qui est sélectionné en Compétition au Festival de Cannes en 2019 et remporte le Prix du Jury.
				Véritable succès au box-office, il obtient le César du meilleur film et le César du public en 2020.
				La même année, le film est nommé pour l’Oscar du meilleur film international.
				Ladj Ly travaille actuellement à l’écriture de son deuxième long métrage ainsi que sur le scénario du prochain film de Romain Gavras, Athena, dont il est coproducteur ainsi que sur le prochain film de Kim Chapiron, Le Jeune Imam, qu’il coécrit et coproduit également.
				Ladj Ly est aussi le fondateur de l’école de cinéma Kourtrajmé (Montfermeil, Marseille, Dakar, Madrid).
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="p_maadi" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Payman</prenom>
			<nom>Maadi</nom>
		</artiste>

		<artiste id="j_magaro" sexe="M" pays="USA">
			<prenom>John</prenom>
			<nom>Magaro</nom>
		</artiste>

		<artiste id="b_magimel" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Benoit</prenom>
			<nom>Magimel</nom>
		</artiste>

		<artiste id="p_mahagafanau" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Pahoa</prenom>
			<nom>Mahagafanau</nom>
		</artiste>

		<artiste id="l_marinelli" sexe="M" pays="ITA">
			<prenom>Lucas</prenom>
			<nom>Marinelli</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_martone" sexe="M" pays="ITA">
			<prenom>Mario</prenom>
			<nom>Martone</nom>
			<biographie>
				Mario Martone, metteur en scène de théâtre et de cinéma, est né à Naples en 1959.
				Il commence à travailler dès 1977, dans le théâtre d'avant-garde typique de l'époque et crée la troupe Faux Mouvement avec laquelle il réalise des spectacles qui combinent les références du théâtre, du cinéma et des arts visuels comme Tango Glacial, Le Désir pris par la queue inspiré de Picasso, Retour à Alphaville de Godard.
				Dix ans après, il fonde les théâtres Unis, une compagnie ouverte à la rencontre entre artistes de diverses disciplines avec laquelle il ne se contente pas de monter des pièces mais il peut aussi réaliser ses films.
				Son premier long métrage Mort d'un mathématicien napolitain est Grand Prix du jury à Venise en 92. L'Amour meurtri (95) et Theatro di guerra (98) sont présentés à Cannes.
				A réalisé de nombreux courts métrages et documentaires et a filmé des pièces de théâtre dont le fameux manifeste des Théâtres Unis Rasoi.
				Depuis Janvier 99, il dirige le théâtre de Rome pour lequel il vient de mettre en scène Oedipe Roi de Sophocle et où il a initié une action de changement radical de la programmation multipliant les lieux et les spectacles et s'ouvrant au nouveau théâtre.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="n_mascia" sexe="M" pays="ITA">
			<prenom>Nello</prenom>
			<nom>Mascia</nom>
		</artiste>

		<artiste id="k_mateusz" sexe="M" pays="POL">
			<prenom>Kosciukiewicz</prenom>
			<nom>Mateusz</nom>
		</artiste>

		<artiste id="j_mbundu" sexe="F" pays="BEL">
			<prenom>Joely</prenom>
			<nom>Mbundu</nom>
		</artiste>

		<artiste id="d_mckellar" sexe="M" pays="CAN">
			<prenom>Don</prenom>
			<nom>McKellar</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_melles" sexe="F" pays="CHE">
			<prenom>Sunnyi</prenom>
			<nom>Melles</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_melo" sexe="M" pays="PRT">
			<prenom>Alexandre</prenom>
			<nom>Melo</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_mikhailova" sexe="F" pays="RUS">
			<prenom>Alyona</prenom>
			<nom>Mikhailova</nom>
		</artiste>

		<artiste id="n_mohammadzadeh" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Navid</prenom>
			<nom>Mohammadzadeh</nom>
		</artiste>

		<artiste id="v_mortensen" sexe="M" pays="DNK">
			<prenom>Viggo</prenom>
			<nom>Mortensen</nom>
		</artiste>

		<artiste id="c_mungiu" sexe="M" pays="ROU">
			<prenom>Cristian</prenom>
			<nom>Mungiu</nom>
			<biographie>
				"Reconnaître la valeur, l’originalité, dans le cinéma n'a jamais été facile.
				Reconnaître la valeur de très jeunes cinéastes c’est encore plus difficile.
				Mais la Cinéfondation est reconnue pour avoir réussi à le faire avec grande efficacité.
				La Cinéfondation a toujours donné aux jeunes cinéastes l’aide et la reconnaissance dont ils avaient besoin en tout début de carrière afin qu'ils s’expriment avec courage et qu'ils puissent trouver leur voix.
				Je souhaite que ça continue pendant longtemps avec la même efficacité et je suis fier d’être associé à cette démarche.”
				Cristian Mungiu est né en 1968 à Iași. Après des études de Lettres anglaises à l’université, il travaille comme enseignant et journaliste pour la presse écrite, la radio et la télévision.
				Puis il intègre l’Académie du Film et du Théâtre à Bucarest et tourne plusieurs courts métrages.
				Son premier long métrage, Occident, est invité à la Quinzaine des Réalisateurs en 2002 et fait un triomphe en Roumanie.
				En 2007, son deuxième long métrage 4 mois, 3 semaines, 2 jours, sélectionné en Compétition au Festival de Cannes, repart avec la Palme d’or.
				Il reçoit l’éloge des critiques et de nombreuses autres distinctions dont celles du Meilleur Film et Meilleur Réalisateur de l’Académie européenne du Cinéma.
				Il revient à Cannes en 2009 comme scénariste-coréalisateur-producteur du film à sketches Contes de l’âge d’or.
				Au-delà des collines, qu’il a écrit et réalisé, obtient en 2012 le Prix du Scénario et un double Prix d’Interprétation Féminine.
				Il fait partie du Jury du 66e Festival de Cannes présidé par Steven Spielberg (2013).
				Baccalauréat – son cinquième film présenté à Cannes – remporte le Prix de la Mise en Scène en 2016.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="l_mysius" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Léa</prenom>
			<nom>Mysius</nom>
		</artiste>

		<artiste id="j_nichols" sexe="M" pays="USA">
			<prenom>Jeff</prenom>
			<nom>Nichols</nom>
			<biographie>
				Scénariste et réalisateur américain, Jeff Nichols fait ses débuts avec Shotgun Stories, sombre histoire de vengeance se déroulant dans le sud des États-Unis, projeté au Festival de Berlin en 2007.
				Il enchaîne avec Take Shelter, thriller psychologique présenté au Festival de Sundance en 2011 et lauréat du Grand Prix à la Semaine de la Critique.
				Il tourne ensuite Mud : Sur les rives du Mississippi avec Matthew McConaughey, sélectionné en Compétition au Festival de Cannes en 2012. En 2016, Jeff Nichols présente Midnight Special à la Berlinale.
				La même année, il signe le drame Loving, adapté d’une histoire vraie, présenté en Compétition au Festival de Cannes où il fait sensation.
				Le film vaut une nomination au Golden Globe du meilleur acteur à Joel Edgerton et une nomination au Golden Globe et à l’Oscar de la meilleure actrice à Ruth Negga.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="b_nissile" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Bernard</prenom>
			<nom>Nissile</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_nkake" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Sandra</prenom>
			<nom>Nkaké</nom>
		</artiste>

		<artiste id="r_ostlund" sexe="M" pays="SWE">
			<prenom>Ruben</prenom>
			<nom>Östlund</nom>
			<biographie>
				Passionné de ski, Ruben Östlund commence par réaliser des films autour de cette discipline dans lesquels s’illustre son goût pour les longs plans-séquences.
				Il poursuit ensuite ses études de cinéma à l’Université de Göteborg et continue à y développer sa connaissance des plans-séquences structurés.
				Son travail, imprégné d’un grand intérêt pour la sociologie, se caractérise par l’humour et l’observation des comportements humains.
				Ses trois derniers longs métrages sont présentés au Festival de Cannes et son dernier film Force majeure remporte le Prix du Jury Un Certain Regard 2014.
				Il est distribué dans plus de 75 pays, rencontrant un grand succès auprès du public.
				Ruben Östlund est également professeur de cinéma à l’Académie des Beaux-Arts de Göteborg et travaille actuellement sur son cinquième long métrage, The Square, qui sortira en 2017.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="n_ouedraogo" sexe="F" pays="BEL">
			<prenom>Nadège</prenom>
			<nom>Ouedraogo</nom>
		</artiste>

		<artiste id="d_padukone" sexe="F" pays="IND">
			<prenom>Deepika</prenom>
			<nom>Padukone</nom>
			<biographie>
				Actrice, productrice, philanthrope et entrepreneuse d’origine indienne, Deepika Padukone est une immense star dans son pays.
				Si elle s’est illustrée dans une trentaine de longs métrages, elle a fait ses débuts dans son premier film en langue anglaise avec xXx: Reactivated où elle tient le rôle principal féminin aux côtés de Vin Diesel.
				Elle est également PDG de Ka Productions, société à qui l’on doit Chhapaak et '83, dont elle est aussi interprète, et The Intern, qui sortira prochainement.
				On l’a vue dans Gehraiyaan et Padmaavat, ou encore Piku, une comédie excentrique primée et plébiscitée par la critique.
				En 2015, elle a créé la Live Love Laugh Foundation, dont les programmes et initiatives visent à cesser de stigmatiser les maladies mentales et à sensibiliser le grand public sur l’importance de la santé psychique.
				En 2018, le magazine Time a classé Deepika Padukone parmi les 100 personnes les plus influentes au monde.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="m_pambrun" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Matahi</prenom>
			<nom>Pambrun</nom>
		</artiste>

		<artiste id="cw_park" sexe="M" pays="KOR">
			<prenom>Chan-Wook</prenom>
			<nom>Park</nom>
			<biographie>
				Salué en Corée du Sud comme dans le reste du monde pour son œuvre multiple, Park Chan-wook bat tous les records du box-office coréen en 2000 avec son film Joint Security Area.
				En 2004, il est récompensé au Festival de Cannes pour son film Old Boy qui remporte le Grand Prix puis à nouveau en 2009 pour Thirst, ceci est mon sang, lauréat du Prix du Jury.
				En 2013, Park Chan-wook tourne pour la première fois en anglais Stoker qui est diffusé dans le monde entier par la Fox et acclamé par la critique.
				La même année, il produit Snowpiercer, le transperceneige, du réalisateur coréen Bong Joon-Ho.
				En 2016, Park Chan-wook revient en compétition à Cannes avec Mademoiselle, lequel est très bien accueilli par la critique, le public et remporte le prix Vulcain de l’artiste technicien décerné par la CST, confirmant ainsi son statut d’un des plus grands cinéastes de son temps.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="hi_park" sexe="M" pays="KOR">
			<prenom>Hae-Il</prenom>
			<nom>Park</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_parvaneh" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Sina</prenom>
			<nom>Parvaneh</nom>
		</artiste>

		<artiste id="j_peyr" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Julie</prenom>
			<nom>Peyr</nom>
		</artiste>

		<artiste id="e_piakowska" sexe="F" pays="POL">
			<prenom>Ewa</prenom>
			<nom>Piakowska</nom>
		</artiste>

		<artiste id="b_pinteaux" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Baptiste</prenom>
			<nom>Pinteaux</nom>
		</artiste>

		<artiste id="y_pirpassopoulos" sexe="M" pays="GRC">
			<prenom>Yorgos</prenom>
			<nom>Pirpassopoulos</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_poupaud" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Melvil</prenom>
			<nom>Poupaud</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_poursamimi" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Saeed</prenom>
			<nom>Poursamimi</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_quattrocchi" sexe="F" pays="ITA">
			<prenom>Aurora</prenom>
			<nom>Quattrocchi</nom>
		</artiste>

		<artiste id="t_ragno" sexe="M" pays="ITA">
			<prenom>Tommaso</prenom>
			<nom>Ragno</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_rahimi" sexe="F" pays="IRN">
			<prenom>Alice</prenom>
			<nom>Rahimi</nom>
		</artiste>

		<artiste id="d_ramirez" sexe="M" pays="MEX">
			<prenom>Danny</prenom>
			<nom>Ramirez</nom>
		</artiste>

		<artiste id="j_raymond" sexe="M" pays="USA">
			<prenom>Jonathan</prenom>
			<nom>Raymond</nom>
		</artiste>

		<artiste id="k_reichardt" sexe="F" pays="USA">
			<prenom>Kelly</prenom>
			<nom>Reichardt</nom>
			<biographie>
				Figure du cinéma indépendant américain encensée par la critique, Kelly Reichardt fait ses débuts en 1994 avec River of Grass.
				En 2006, son film Old Joy est le premier film américain à remporter un Tiger Award au Festival international du Film de Rotterdam.
				Elle réalise ensuite Wendy et Lucy, présenté au Certain Regard au Festival de Cannes, et nommé comme Meilleur film et Meilleure actrice aux Independant Spirit Awards.
				Ses films suivants, La Dernière Piste et Night Moves, sont présentés tous deux à la Mostra de Venise en 2010 et 2013.
				Son dernier long métrage Certaines Femmes, projeté en avant-première au Festival du Film de Sundance en 2016, remporte le prix du Meilleur film au Festival du Film de Londres.
				Kelly Reichardt travaille en ce moment sur la post-production de son prochain film, First Cow.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="i_renauld" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Isabelle</prenom>
			<nom>Renauld</nom>
		</artiste>

		<artiste id="t_saleh" sexe="M" pays="SWE">
			<prenom>Tarik</prenom>
			<nom>Saleh</nom>
		</artiste>

		<artiste id="k_sambin" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Kenzo</prenom>
			<nom>Sambin</nom>
		</artiste>

		<artiste id="c_sassella" sexe="M" pays="___">
			<prenom>Cristiano</prenom>
			<nom>Sassella</nom>
		</artiste>

		<artiste id="v_schneider" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Vassili</prenom>
			<nom>Schneider</nom>
		</artiste>

		<artiste id="k_serebrennikov" sexe="M" pays="RUS">
			<prenom>Kirill</prenom>
			<nom>Serebrennikov</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_serra" sexe="M" pays="ESP">
			<prenom>Albert</prenom>
			<nom>Serra</nom>
		</artiste>

		<artiste id="l_serraille" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Léonor</prenom>
			<nom>Serraille</nom>
		</artiste>

		<artiste id="l_seydoux" sexe="F" pays="FRA">
			<prenom>Léa</prenom>
			<nom>Seydoux</nom>
			<biographie>
				Remarquée dans La Belle Personne de Christophe Honoré en 2008, Léa Seydoux est devenue l’une des actrices les plus demandées de sa génération tant en France qu’à l’international.
				Récompensée de nombreuses fois, notamment de la Palme d’or pour La Vie d’Adèle d’Abdellatif Kechiche en 2013 au Festival de Cannes, elle alterne films d’auteurs et films populaires avec le même succès.
				On l’a vue dans Belle Épine et Grand Central de Rebecca Zlotowski, Les Adieux à la Reine et Le Journal d’une femme de chambre de Benoît Jacquot, Saint Laurent de Bertrand Bonello, Spectre de Sam Mendes où elle est la nouvelle James Bond Girl.
				Elle revient à Cannes en Compétition avec The Lobster de Yorgos Lanthimos en 2015 et Juste la fin du monde de Xavier Dolan en 2016.
				Elle sera bientôt à l’affiche de Kursk de Thomas Vinterberg et Zoé de Drake Doremus.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="j_skolimoswki" sexe="M" pays="POL">
			<prenom>Jerzy</prenom>
			<nom>Skolimowski</nom>
		</artiste>

		<artiste id="kh_song" sexe="M" pays="KOR">
			<prenom>Kang Ho</prenom>
			<nom>Song</nom>
			<biographie>
				Depuis ses débuts il y a 26 ans, Song Kang Ho a joué dans plus de 40 films, dont Joint Security Area (2000), Memories of Murder (2003), The Host (2006), Secret Sunshine (2007), Thirst, ceci est mon sang (2009), The Attorney (2013), Snowpiercer, le Transperceneige (2013), The Age of Shadows (2016), A Taxi Driver (2017) et le succès planétaire Parasite (2019).
				Tête d’affiche du chef-d’œuvre de Bong Joon-ho, premier film coréen à remporter la Palme d’or au Festival de Cannes et à décrocher quatre Oscars, Song Kang–ho a largement contribué à écrire une nouvelle page dans l’histoire du cinéma coréen.
				Récompensé en 2019 au Festival du Film de Locarno, il est en 2020 sur la liste du New York Times des « 25 meilleurs acteurs du 21e siècle ».
				Il a récemment terminé le tournage des films Emergency Declaration de Han Jae-rim et Broker de Hirokazu Kore-eda.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="s_speedman" sexe="M" pays="CAN">
			<prenom>Scott</prenom>
			<nom>Speedman</nom>
		</artiste>

		<artiste id="j_state" sexe="F" pays="ROU">
			<prenom>Judith</prenom>
			<nom>State</nom>
		</artiste>

		<artiste id="k_stewart" sexe="F" pays="USA">
			<prenom>Kristen</prenom>
			<nom>Stewart</nom>
			<biographie>
				Interprète depuis son plus jeune âge, l’actrice de renommée mondiale Kristen Stewart a accédé à la notoriété en 2008 avec la saga Twilight (2008-2012).
				L’Américaine s’est illustrée dans des films variés, indépendants comme grand public.
				Parmi ses plus grands succès : Blanche-Neige et le Chasseur (2012), Equals de Drake Doremus (2015) ou encore Un jour dans la vie de Billy Lynn d’Ang Lee (2016).
				On la retrouve aussi dans plusieurs films sélectionnés à Cannes : Sur la route de Walter Salles (2012), Sils Maria d’Olivier Assayas (2014), qui lui a valu de nombreuses récompenses dont un César, Personal Shopper (2016), écrit pour elle par le même réalisateur, et Café Society de Woody Allen.
				Elle a réalisé son premier court métrage, Come Swim, en 2017. Elle sera bientôt à l’affiche de JT LeRoy de Justin Kelly.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="j_strong" sexe="M" pays="USA">
			<prenom>Jeremy</prenom>
			<nom>Strong</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_susini" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Marc</prenom>
			<nom>Susini</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_sylla" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Ahmed</prenom>
			<nom>Sylla</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_qualley" sexe="F" pays="USA">
			<prenom>Margaret</prenom>
			<nom>Qualley</nom>
		</artiste>

		<artiste id="n_rapace" sexe="F" pays="SWE">
			<prenom>Noomi</prenom>
			<nom>Rapace</nom>
		</artiste>

		<artiste id="s_roustaee" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Saeed</prenom>
			<nom>Roustaee</nom>
		</artiste>

		<artiste id="b_safdie" sexe="M" pays="USA">
			<prenom>Benny</prenom>
			<nom>Safdie</nom>
		</artiste>

		<artiste id="p_schils" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Pablo</prenom>
			<nom>Schils</nom>
		</artiste>

		<artiste id="b_siksou" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Benjamin</prenom>
			<nom>Siksou</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_taleb" sexe="M" pays="IRN">
			<prenom>Mesbah</prenom>
			<nom>Taleb</nom>
		</artiste>

		<artiste id="w_tang" sexe="F" pays="KOR">
			<prenom>Wei</prenom>
			<nom>Tang</nom>
		</artiste>

		<artiste id="n_tereszkiewicz" sexe="F" pays="FRA FIN">
			<prenom>Nadia</prenom>
			<nom>Tereszkiewicz</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_tijssens" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Angelo</prenom>
			<nom>Tijssens</nom>
		</artiste>

		<artiste id="f_timi" sexe="M" pays="ITA">
			<prenom>Filippo</prenom>
			<nom>Timi</nom>
		</artiste>

		<artiste id="p_timsit" sexe="M" pays="FRA">
			<prenom>Patrick</prenom>
			<nom>Timsit</nom>
		</artiste>

		<artiste id="j_trier" sexe="M" pays="NOR">
			<prenom>Joachim</prenom>
			<nom>Trier</nom>
			<biographie>
				Réalisateur et scénariste norvégien, Joachim Trier se fait remarquer dès ses premiers films dans le monde entier où il remporte de nombreux prix. Nouvelle Donne (2006), Oslo, 31 août (2011) présenté au Festival de Cannes dans la sélection Un Certain Regard, Back Home (2015) également sélectionné au Festival de Cannes en Compétition, Thelma (2017) et Julie (en 12 chapitres) (2021), tous coécrits avec Eskil Vogt, ont été salués par la critique et primés dans de nombreux festivals tels que Sundance, Toronto, Karlovy Vary, Göteborg, Milan et Istanbul.
				Son dernier film, Julie (en 12 chapitres), présenté en Compétition au Festival de Cannes 2021, a valu à Renate Reinsve, le Prix d’interprétation féminine.
				Le film a récolté deux nominations aux Oscars (Meilleur scénario original et Meilleur film international), ainsi qu’aux BAFTA (Meilleure actrice et Meilleur film en langue étrangère).
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="j_trinca" sexe="F" pays="ITA">
			<prenom>Jasmine</prenom>
			<nom>Trinca</nom>
			<biographie>
				Jasmine Trinca fait ses débuts avec Nanni Moretti dans La Chambre du fils, Palme d’or en 2001.
				Elle revient à Cannes en 2003 présenter à Un Certain Regard le film de Marco Tullio Giordana, Nos meilleures années, puis revient souvent en Compétition avec Le Caïman de Nanni Moretti (2006), L’Apollonide - Souvenirs de la maison close de Bertrand Bonello (2011), et à Un Certain Regard avec Miele (2013) et Euforia (2018) de Valeria Golino, puis Fortunata de Sergio Castellitto pour lequel elle remporte le prix de la meilleure performance féminine en 2017.
				On l’a vue en 2021 dans L’Histoire de ma femme d'Ildiko Enyedi, sélectionné en Compétition.
				Jasmine Trinca a reçu de nombreux prix parmi lesquels le prix Marcello Mastroianni au Festival de Venise en 2009, deux David di Donatello et cinq Nastri d’Argento.
				En 2020, elle réalise son premier court métrage BMM - Being My Mom et vient juste de terminer son premier long métrage Marcel! qui sera projeté en Séance spéciale.
			</biographie>
		</artiste>

		<artiste id="a_ukaj" sexe="M" pays="SER ALB">
			<prenom>Alban</prenom>
			<nom>Ukaj</nom>
		</artiste>

		<artiste id="f_van_groeningen" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Felix</prenom>
			<nom>Van Groeningen</nom>
		</artiste>

		<artiste id="c_vandermeersch" sexe="F" pays="BEL">
			<prenom>Charlotte</prenom>
			<nom>Vandermeersch</nom>
		</artiste>

		<artiste id="i_van_dessel" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Igor</prenom>
			<nom>Van Dessel</nom>
		</artiste>

		<artiste id="a_walker" sexe="F" pays="GBR">
			<prenom>Amanda</prenom>
			<nom>Walker</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_weiss" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Marc</prenom>
			<nom>Weiss</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_williams" sexe="F" pays="USA">
			<prenom>Michelle</prenom>
			<nom>Williams</nom>
		</artiste>

		<artiste id="m_zinga" sexe="M" pays="BEL">
			<prenom>Marc</prenom>
			<nom>Zinga</nom>
		</artiste>

		<artiste id="l_zurzulo" sexe="M" pays="ITA">
			<prenom>Lorenzo</prenom>
			<nom>Zurzulo</nom>
		</artiste>

	</artistes>	

	<!-- Films en compétition -->

	<films>

		<film id="armageddon_time" pays="USA" annee_production="2021"
			  duree="PT1H54M" date_sortie="2022-11-09">
			<titre>Armageddon Time</titre>
			<synopsis>
				Armageddon Time est un film très personnel sur la force de la famille et la poursuite
				générationnelle du rêve américain.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="j_gray"
			         scenaristes="j_gray" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="a_hathaway">Esther Graff</personnage>
				<personnage incarne_par="a_hopkins">Aaron Rabinowitz</personnage>
				<personnage incarne_par="j_strong">Irving Graff</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="les_bonnes_etoiles" pays="KOR" annee_production="2022"
			  duree="PT2H9M" date_sortie="2022-12-07">
			<titre>Les Bonnes Étoiles</titre>
			<synopsis>
				Par une nuit pluvieuse, une jeune femme abandonne son bébé.
				Il est récupéré illégalement par deux hommes, bien décidés à lui trouver une nouvelle famille.
				Lors d’un périple insolite et inattendu à travers le pays,
				le destin de ceux qui rencontreront cet enfant sera profondément changé.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="h_kore_eda"
			         scenaristes="h_kore_eda" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="kh_song">Sang-hyeon</personnage>
				<personnage incarne_par="dw_gang">Dong soo</personnage>
				<personnage incarne_par="dn_bae">Soo-jin</personnage>
				<personnage incarne_par="je_lee">So-young</personnage>
				<personnage incarne_par="jy_lee">Lee</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="close" pays="BEL FRA NLD" annee_production="2022"
			  duree="PT1H45M" date_sortie="2022-11-01">
			<titre>Close</titre>
			<synopsis>
				Léo et Rémi, 13 ans, sont amis depuis toujours. Jusqu'à ce qu'un événement impensable les sépare.
				Léo se rapproche alors de Sophie, la mère de Rémi, pour essayer de comprendre…
			</synopsis>
			<casting realisateurs="l_dhont"
			         scenaristes="l_dhont a_tijssens" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="e_dambrine">Léo</personnage>
				<personnage incarne_par="g_de_waele">Rémi</personnage>
				<personnage incarne_par="e_dequenne">Sophie</personnage>
				<personnage incarne_par="l_drucker">Nathalie</personnage>
				<personnage incarne_par="i_van_dessel">Charlie</personnage>
				<personnage incarne_par="k_janssens">Peter</personnage>
				<personnage incarne_par="m_weiss">Yves</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="les_crimes_du_futur" pays="CAN GRC" annee_production="2022"
			  duree="PT1H47M" date_sortie="2022-05-25">
			<titre>Les Crimes du Futur</titre>
			<synopsis>
				Alors que l’espèce humaine s’adapte à un environnement de synthèse,
				le corps humain est l’objet de transformations et de mutations nouvelles.
				Avec la complicité de sa partenaire Caprice (Léa Seydoux), Saul Tenser (Viggo Mortensen),
				célèbre artiste performer, met en scène la métamorphose de ses organes dans des spectacles d’avant-garde.
				Timlin (Kristen Stewart), une enquêtrice du Bureau du Registre National des Organes,
				suit de près leurs pratiques.
				C’est alors qu’un groupe mystérieux se manifeste : ils veulent profiter de la notoriété de
				Saul pour révéler au monde la prochaine étape de l’évolution humaine…
			</synopsis>
			<casting realisateurs="d_cronenberg"
			         scenaristes="d_cronenberg" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="v_mortensen">Tenser</personnage>
				<personnage incarne_par="l_seydoux">Caprice</personnage>
				<personnage incarne_par="k_stewart">Timlin</personnage>
				<personnage incarne_par="s_speedman">Lang Dotrice</personnage>
				<personnage incarne_par="w_bungue">Détective Cope</personnage>
				<personnage incarne_par="d_mckellar">Wippet</personnage>
				<personnage incarne_par="t_beatty">Berst</personnage>
				<personnage incarne_par="n_litz">Router</personnage>
				<personnage incarne_par="l_kornoski">Djuna</personnage>
				<personnage incarne_par="d_capezza">Odile</personnage>
				<personnage incarne_par="y_pirpassopoulos">Dr. Nasatir</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="eo" pays="POL ITA" annee_production="2022"
			  duree="PT1H26M" date_sortie="2022-10-19">
			<titre>Eo</titre>
			<synopsis>
				Le monde est un lieu mystérieux, surtout vu à travers les yeux d'un animal.
				Sur son chemin, EO, un âne gris aux yeux mélancoliques, rencontre des gens bien et d'autres mauvais,
				fait l'expérience de la joie et de la peine, et la roue de la fortune transforme tour à tour sa chance
				en désastre et son désespoir en bonheur inattendu. Mais jamais, à aucun instant, il ne perd son innocence.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="j_skolimoswki"
			         scenaristes="j_skolimoswki e_piakowska" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="s_drzymalska">Kasandra</personnage>
				<personnage incarne_par="k_mateusz">Matthieu</personnage>
				<personnage incarne_par="l_zurzulo">Vito</personnage>
				<personnage incarne_par="i_huppert">La Comptesse</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="frere_et_soeur" pays="FRA" annee_production="2022"
			  duree="PT1H48M" date_sortie="2022-05-20">
			<titre>Frère et Soeur</titre>
			<synopsis>
				Un frère et une sœur à l’orée de la cinquantaine…
				Alice est actrice, Louis fut professeur et poète.
				Alice hait son frère depuis plus de vingt ans.
				Ils ne se sont pas vus depuis tout ce temps – quand Louis croisait la sœur par hasard dans la rue,
				celle-ci ne le saluait pas et fuyait…
				Le frère et la sœur vont être amenés à se revoir lors du décès de leurs parents. 
			</synopsis>
			<casting realisateurs="a_desplechin"
			         scenaristes="a_desplechin j_peyr" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="m_cotillard">Alice</personnage>
				<personnage incarne_par="g_farahani">Faunia</personnage>
				<personnage incarne_par="m_poupaud">Louis</personnage>
				<personnage incarne_par="p_timsit">Zwy</personnage>
				<personnage incarne_par="b_siksou">Fidèle</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="decision_to_leave" pays="KOR" annee_production="2022"
			  duree="PT2H18M" date_sortie="2022-06-29">
			<titre>Decision To Leave</titre>
			<synopsis>
				Hae-Joon, détective chevronné, enquête sur la mort suspecte d’un homme survenueau sommet d’une montagne.
				Bientôt, il commence à soupçonner Sore, la femme du défunt, tout en étant déstabilisé par son attirance pour elle.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="cw_park"
			         scenaristes="cw_park sk_chung" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="w_tang">Sore</personnage>
				<personnage incarne_par="hi_park">Hae-joon</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="les_nuits_de_mashhad" pays="DNK DEU SWE FRA" annee_production="2022"
			  duree="PT1H57M" date_sortie="2022-07-13">
			<titre>Les Nuits de Mashhad</titre>
			<synopsis>
				Iran 2001, une journaliste de Téhéran plonge dans les faubourgs les plus mal famés de la ville
				sainte de Mashhad pour enquêter sur une série de féminicides.
				Elle va s’apercevoir rapidement que les autorités locales ne sont pas pressées de voir l’affaire résolue.
				Ces crimes seraient l’œuvre d’un seul homme, qui prétend purifier la ville de ses péchés,
				en s’attaquant la nuit aux prostituées.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="a_abbasi"
			         scenaristes="a_abbasi a_kamran_bahrami" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="m_bajestani">Saeed</personnage>
				<personnage incarne_par="z_amir_ebrahimi">Rahimi</personnage>
				<personnage incarne_par="a_ashtiani">Sharifi</personnage>
				<personnage incarne_par="f_jamshidnejad">Fatima</personnage>
				<personnage incarne_par="a_rahimi">Somayeh</personnage>
				<personnage incarne_par="s_fazilat">Zinab</personnage>
				<personnage incarne_par="s_parvaneh">Rostami</personnage>
				<personnage incarne_par="n_akbarpour">Le juge</personnage>
				<personnage incarne_par="m_taleb">Ali</personnage>
				<personnage incarne_par="f_agheli">Haji</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="les_huit_montagnes" pays="ITA BEL FRA" annee_production="2021"
			  duree="PT2H27M" date_sortie="2022-12-21">
			<titre>Les Huit Montagnes</titre>
			<synopsis>
				Les Huit Montagnes, c’est l’histoire d’une amitié. Celle d’enfants, devenant des hommes,
				qui tentent de ne pas marcher dans les pas de leurs pères, mais qui,
				à travers les chemins qu’ils prennent, finissent toujours par revenir chez eux.
				Pietro est un garçon de la ville, Bruno est le dernier enfant d’un village de montagne oublié de tous.
				Au fil des années, Bruno reste fidèle à sa montagne, tandis que Pietro est celui qui vient et repart.
				Leurs expériences leur font connaître l’amour et la perte, leur rappelant leurs origines et
				laissant leurs destins se dérouler, alors que Pietro et Bruno découvrent ce que signifie l'amitié éternelle.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="c_vandermeersch f_van_groeningen"
			         scenaristes="c_vandermeersch f_van_groeningen" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="l_barbiero l_marinelli">Pietro</personnage>
				<personnage incarne_par="c_sassella a_borghi">Bruno</personnage>
				<personnage incarne_par="f_timi">Giovanni</personnage>
				<personnage incarne_par="e_lietti">Francesca</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="leila_et_ses_frères" pays="IRN" annee_production="2022"
			  duree="PT2H45M" date_sortie="2022-08-24">
			<titre>Leila et ses frères</titre>
			<synopsis>
				Leila a dédié toute sa vie à ses parents et ses quatre frères.
				Très touchée par une crise économique sans précédent, la famille croule sous les dettes et
				se déchire au fur et à mesure de leurs désillusions personnelles.
				Afin de les sortir de cette situation, Leila élabore un plan : acheter une boutique pour
				lancer une affaire avec ses frères.
				Mais à la surprise de tous, leur père Esmail promet une importante somme d’argent à sa
				communauté afin d’en devenir le nouveau parrain,
				la plus haute distinction de la tradition persane.
				Alors que la santé du patriarche se détériore, les actions de chacun entrainent la famille
				au bord de l’implosion.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="s_roustaee"
			         scenaristes="s_roustaee" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="t_alidoosti">Leila</personnage>
				<personnage incarne_par="n_mohammadzadeh">Alireza</personnage>
				<personnage incarne_par="p_maadi">Manouchehr</personnage>
				<personnage incarne_par="f_aslani">Parviz</personnage>
				<personnage incarne_par="m_alimohammadi">Farhad</personnage>
				<personnage incarne_par="s_poursamimi">Heshmat</personnage>
				<personnage incarne_par="n_farahani">La mère</personnage>
				<personnage incarne_par="m_hoseininia">Bayram</personnage>
			</personnages>
		</film>

 		<film id="les_amandiers" pays="FRA" annee_production="2022"
			  duree="PT2H6M" date_sortie="2022-11-16">
			<titre>Les Amandiers</titre>
			<synopsis>
				Fin des années 80, Stella, Etienne, Adèle et toute la troupe ont vingt ans.
				Ils passent le concours d’entrée de la célèbre école créée par Patrice Chéreau et
				Pierre Romans au théâtre des Amandiers de Nanterre.
				Lancés à pleine vitesse dans la vie, la passion, le jeu, l’amour, ensemble ils vont vivre
				le tournant de leur vie mais aussi leurs premières grandes tragédies.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="v_bruni_tedeschi"
			         scenaristes="v_bruni_tedeschi n_lvovsky a_de_sacy c_deruas_peano" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="n_tereszkiewicz">Stella</personnage>
				<personnage incarne_par="s_bennacer">Etienne</personnage>
				<personnage incarne_par="louis_garrel">Patrice Chéreau</personnage>
				<personnage incarne_par="m_lescot">Pierre Romans</personnage>
				<personnage incarne_par="c_bretheau">Adèle</personnage>
				<personnage incarne_par="n_edje">Franck</personnage>
				<personnage incarne_par="v_schneider">Victor</personnage>
				<personnage incarne_par="e_danino">Claire</personnage>
				<personnage incarne_par="l_henneguier">Juliette</personnage>
				<personnage incarne_par="b_carrion-weiss">Baptiste</personnage>
				<personnage incarne_par="lena_garrel">Anaïs</personnage>
				<personnage incarne_par="s_henochsberg">Laurence</personnage>
				<personnage incarne_par="o_lesage">Stéphane</personnage>
				<personnage incarne_par="a_chardard">Camille</personnage>
				<personnage incarne_par="s_lindon">La serveuse</personnage>
				<personnage incarne_par="f_demules">Le gardien</personnage>
				<personnage incarne_par="i_renauld">L'assistante de Chéreau</personnage>
				<personnage incarne_par="s_nkake">Susan</personnage>
				<personnage incarne_par="b_nissile">Gaspard</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="nostalgia" pays="ITA FRA" annee_production="2022"
			  duree="PT1H57M" date_sortie="2022-11-23">
			<titre>Nostalgia</titre>
			<synopsis>
				Après 40 ans d'absence, Felice retourne dans sa ville natale : Naples.
				Il redécouvre les lieux, les codes de la ville et un passé qui le ronge.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="m_martone"
			         scenaristes="m_martone i_di_majo" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="p_favino">Felice Lasco</personnage>
				<personnage incarne_par="t_ragno">Oreste Spasiano</personnage>
				<personnage incarne_par="f_di_leva">Padre Luigi Rega</personnage>
				<personnage incarne_par="s_essaidi">Madame Lasco</personnage>
				<personnage incarne_par="n_mascia">Raffaele</personnage>
				<personnage incarne_par="a_quattrocchi">Teresa Lasco</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="pacifiction" pays="FRA ESP DEU PRT" annee_production="2022"
			  duree="PT2H45M" date_sortie="2022-11-09">
			<titre>Pacifiction</titre>
			<synopsis>
				Sur l’île de Tahiti, en Polynésie française, le Haut-Commissaire de la République De Roller,
				représentant de l’État Français, est un homme de calcul aux manières parfaites.
				Dans les réceptions officielles comme les établissements interlopes, il prend constamment le
				pouls d’une population locale d’où la colère peut émerger à tout moment.
				D’autant plus qu’une rumeur se fait insistante : on aurait aperçu un sous-marin dont la
				présence fantomatique annoncerait une reprise des essais nucléaires français.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="a_serra"
			         scenaristes="a_serra b_pinteaux" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="b_magimel">De Roller</personnage>
				<personnage incarne_par="p_mahagafanau">Shannah</personnage>
				<personnage incarne_par="m_pambrun">Matahi</personnage>
				<personnage incarne_par="m_susini">L'Amiral</personnage>
				<personnage incarne_par="s_lopez">Morton</personnage>
				<personnage incarne_par="a_melo">Le Portugais</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="r.m.n." pays="ROU" annee_production="2022"
			  duree="PT2H5M" date_sortie="2022-10-19">
			<titre>R.M.N.</titre>
			<synopsis>
				Quelques jours avant Noël, Matthias est de retour dans son village natal, multiethnique,
				de Transylvanie, après avoir quitté son emploi en Allemagne.
				Il s’inquiète pour son fils, Rudi, qui grandit sans lui, pour son père, Otto,
				resté seul et il souhaite revoir Csilla, son ex-petite amie.
				Il tente de s'impliquer davantage dans l'éducation du garçon qui est resté trop longtemps
				à la charge de sa mère, Ana, et veut l’aider à surpasser ses angoisses irrationnelles.
				Quand l’usine que Csilla dirige décide de recruter des employés étrangers,
				la paix de la petite communauté est troublée, les angoisses gagnent aussi les adultes.
				Les frustrations, les conflits et les passions refont surface, brisant le semblant de paix
				dans la communauté.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="c_mungiu"
			         scenaristes="c_mungiu" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="m_grigore">Matthias</personnage>
				<personnage incarne_par="j_state">Csilla</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="showing_up" pays="USA" annee_production="2021"
			  duree="PT1H48M" date_sortie="2023-04-05">
			<!-- date de sortie approximative, cf. https://www.cbo-boxoffice.com/v4/page000.php3?Xnumitem=110&inc=fichemov.php3&fid=32203 -->
			<titre>Showing Up</titre>
			<synopsis>
				Avant le vernissage de son exposition, le quotidien d'une artiste et son rapport aux autres.
				Le chaos de sa vie va devenir sa source d'inspiration.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="k_reichardt"
			         scenaristes="k_reichardt j_raymond" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="m_williams">Lizzy Carr</personnage>
				<personnage incarne_par="h_chau">Jo Tran</personnage>
				<personnage incarne_par="j_magaro">Sean Carr</personnage>
				<personnage incarne_par="a_benjamin">Eric</personnage>
			</personnages>
		</film>
 
		<film id="stars_at_noon" pays="FRA" annee_production="2022"
			  duree="PT2H15M" date_sortie="">
			<titre>Stars At Noon</titre>
			<synopsis>
				Une jeune journaliste américaine en détresse, bloquée sans passeport dans le Nicaragua
				d’aujourd’hui en pleine période électorale (Margaret Qualley),
				rencontre dans un bar d’hôtel un voyageur anglais (Joe Alwyn).
				Il lui semble être l’homme rêvé pour l’aider à fuir le pays.
				Elle réalise trop tard qu’au contraire elle entre à ses côtés dans un monde plus trouble,
				plus dangereux.
				Adapté du roman de Denis Johnson.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="c_denis"
			         scenaristes="l_mysius a_litvack" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="m_qualley">Trish</personnage>
				<personnage incarne_par="j_alwyn">Daniel</personnage>
				<personnage incarne_par="b_safdie">Agent de la CIA</personnage>
				<personnage incarne_par="d_ramirez">Policier Costa Ricain</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="tori_et_lokita" pays="BEL FRA" annee_production="2022"
			  duree="PT1H28M" date_sortie="2022-10-05">
			<titre>Tori et Lokita</titre>
			<synopsis>
				Aujourd’hui en Belgique, un jeune garçon et une adolescente venus seuls d’Afrique opposent
				leur invincible amitié aux difficiles conditions de leur exil
			</synopsis>
			<casting realisateurs="jp_dardenne l_dardenne"
			         scenaristes="jp_dardenne l_dardenne" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="p_schils">Tori</personnage>
				<personnage incarne_par="j_mbundu">Lokita</personnage>
				<personnage incarne_par="a_ukaj">Betim</personnage>
				<personnage incarne_par="t_govaerts">Luckas</personnage>
				<personnage incarne_par="c_de_bruyne">Margot</personnage>
				<personnage incarne_par="n_ouedraogo">Justine</personnage>
				<personnage incarne_par="m_zinga">Firmin</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="sans_filtre" pays="SWE" annee_production="2022"
			  duree="PT2H29M" date_sortie="2022-09-28">
			<titre>Sans Filtre</titre>
			<synopsis>
				Après la Fashion Week, Carl et Yaya, couple de mannequins et influenceurs, sont invités sur un
				yacht pour une croisière de luxe. Tandis que l’équipage est aux petits soins avec les
				vacanciers, le capitaine refuse de sortir de sa
				cabine alors que le fameux dîner de gala approche.
				Les événements prennent une tournure inattendue et les rapports de force s'inversent lorsqu'une
				tempête se lève et met en danger le confort des passagers…
			</synopsis>
			<casting realisateurs="r_ostlund"
			         scenaristes="r_ostlund" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="h_dickinson">Carl</personnage>
				<personnage incarne_par="c_dean_kriek">Yaya</personnage>
				<personnage incarne_par="w_harrelson">Thomas / Le commandant</personnage>
				<personnage incarne_par="v_berlin">Chef Stew Paula</personnage>
				<personnage incarne_par="h_dorsin">Jarmo</personnage>
				<personnage incarne_par="z_buric">Dimitry</personnage>
				<personnage incarne_par="jc_folly">Nelson</personnage>
				<personnage incarne_par="i_berben">Therese</personnage>
				<personnage incarne_par="d_de_leon">Abigail</personnage>
				<personnage incarne_par="s_melles">Vera</personnage>
				<personnage incarne_par="a_walker">Clementine</personnage>
				<personnage incarne_par="o_ford_davies">Winston</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="un_petit_frere" pays="FRA" annee_production="2022"
			  duree="PT1H56M" date_sortie="2023-02-01">
			<titre>Un petit frère</titre>
			<synopsis>
				Quand Rose arrive en France, elle emménage en banlieue parisienne avec ses deux fils, Jean et Ernest.
				Construction et déconstruction d’une famille, de la fin des années 80 jusqu’à nos jours.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="l_serraille"
			         scenaristes="l_serraille" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="a_lengronne">Rose</personnage>
				<!-- Jean, respectivement à 10 ans et 19 ans -->
				<personnage incarne_par="s_fofana s_bak">Jean</personnage>
				<!-- Ernest, respectivement à 5 ans, 13 ans et adulte -->
				<personnage incarne_par="m_doucansi k_sambin a_sylla">Ernest</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="la_conspiration_du_caire" pays="SWE FRA FIN DNK" annee_production="2022"
			  duree="PT2H6M" date_sortie="2022-10-26">
			<titre>La Conspiration du Caire</titre>
			<synopsis>
				Adam, simple fils de pêcheur, intègre la prestigieuse université Al-Azhar du Caire,
				épicentre du pouvoir de l’Islam sunnite.
				Le jour de la rentrée, le Grand Imam à la tête de l’institution meurt soudainement.
				Adam se retrouve alors, à son insu, au cœur d’une lutte de pouvoir implacable
				entre les élites religieuse et politique du pays.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="t_saleh"
			         scenaristes="t_saleh" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="t_barhom">Adam</personnage>
				<personnage incarne_par="f_fares">Ibrahim</personnage>
			</personnages>
		</film>

		<film id="la_femme_de_tchaikovski" pays="RUS FRA CHE" annee_production="2022"
			  duree="PT2H23M" date_sortie="2023-02-15">
			<!-- date de sortie selon https://www.senscritique.com/film/la_femme_de_tchaikovski/46457876/details -->
			<titre>La Femme de Tchaïkovski</titre>
			<synopsis>
				Russie, 19ème siècle. Antonina Miliukova, jeune femme aisée et brillante,
				épouse le compositeur Piotr Tchaïkovski. Mais l’amour qu’elle lui porte tourne à
				l’obsession et la jeune femme est violemment rejetée.
				Consumée par ses sentiments, Antonina accepte de tout endurer pour rester auprès de lui.
			</synopsis>
			<casting realisateurs="k_serebrennikov"
			         scenaristes="k_serebrennikov" />
			<personnages>
				<personnage incarne_par="o_biron">Piotr Illitch Tchaïkovski</personnage>
				<personnage incarne_par="a_mikhailova">Antonina Miliokova</personnage>
				<personnage incarne_par="e_ermishina">Liza, sœur d'Antonina</personnage>
				<personnage incarne_par="n_elenev">Kotek, élève de Tchaïkovski</personnage>
				<personnage incarne_par="p_avdeyev">les frères jumeaux Modeste et Anatoli Tchaïkovski</personnage>
			</personnages>
		</film>

	</films>

	<jury>
		<membre artiste="v_lindon" role="president" />
		<membre artiste="n_rapace" />
		<membre artiste="j_nichols" />
		<membre artiste="l_ly" />
		<membre artiste="r_hall" />
		<membre artiste="d_padukone" />
		<membre artiste="j_trinca" />
		<membre artiste="j_trier" />
		<membre artiste="a_farhadi" />
	</jury>

	<palmares>
		<prix nom="Palme d'or">
			<attribution film="sans_filtre" />
		</prix>
		<prix nom="Grand Prix">
			<attribution film="close" />
			<attribution film="stars_at_noon" />
		</prix>
		<prix nom="Prix de la mise en scène">
			<attribution artistes="cw_park" film="decision_to_leave" />
		</prix>
		<prix nom="Prix du scénario">
			<attribution artistes="t_saleh" film="la_conspiration_du_caire" />
		</prix>
		<prix nom="Prix du Jury">
			<attribution film="les_huit_montagnes" />
			<attribution film="eo" />
		</prix>
		<prix nom="Prix du 75e">
			<attribution film="tori_et_lokita" />
		</prix>
		<prix nom="Prix d'interprétation féminine">
			<attribution artistes="z_amir_ebrahimi" film="les_nuits_de_mashhad" />
		</prix>
		<prix nom="Prix d'interprétation masculine">
			<attribution artistes="kh_song" film="les_bonnes_etoiles" />
		</prix>
	</palmares>
	
</festival_cannes>
